有無人睇文字嘅時候無辦法一字一句地睇，會跳下跳下咁

由細到大睇paper, 睇書都係咁
好快拎到重點，但好多時就miss咗細節，要不斷重睇

ptsd

post trauma?

你個人心急者

ptsd 唔係創傷後遺咩關閱讀咩事

你想講Dyslexia下嘩？

你弱智？

我應該唔係掛，中文reading 5**

不過dse reading 從來只係考你拎唔拎到題目重點，所以我先高分

我都係
要好專心先可以逐句睇哂

好高質

我係睇頭一兩次會好似無睇過咁 唔知係專心唔到定點 搞到成日一句句字都要睇幾次

我都係中文閱讀5**
但係細個睇書極容易分心，成日睇睇下會冇專心理解，隻眼跟住d字郁但係個腦諗緊第二d野
成日都要回頭重新睇
聆聽就係因為成日分心搞到好差

大個左又冇乜野

我同你差唔多感覺
人地教緊我嘢 好專心聽聽下都會放空咗

有可能係你眼球肌肉協調問題
令你睇野跳行跳格
又有可能係你專注力問題 令你好易分心

通常小朋友影響會嚴重啲 唔係好影響你既返工既話 其實冇乜野 好困擾既話可以試下指住一行行咁睇
會有啲幫助

會 但我覺得係習慣問題
以前成日睇小說 所以會飛住飛住咁睇 拎到重點影響不大
跟住愈睇得多就飛得愈快

試下睇啲好撚柒難既書 例如 睇每一句你都要諗好多野先明佢背後意思/ 字體上好難理解既野 eg.古文 語法用語寫到古文咁既白話文

跟住就會慢慢逼返你要一句一句咁睇 睇完重要諗 因為唔好話飛住睇 正正常常咁睇都未必搞得掂

跟住就會變咗樓主咁講
變咗係重睇幾次唔係慢慢睇

古文對樓主嚟講應該好輕鬆
因為根本唔需要睇個句子結構 剩係攞到意思
古中文靠撞都可以撞到七成

建議樓主放棄睇中文 直接睇外文個速度就會慢

佢舊時重睇係因為飛左啲細節要重睇呀嘛
睇原典/ 啲語法古文咁既文（例如 牟宗三 屌唔撚識形容佢啲文字）
呢類野係因為睇唔明/要不停諗個意思 所以要重睇
你miss左一句/一隻字 都已經可能錯失左個好重要既意思
所以唯有逐隻逐隻字睇
但都係要重睇

然後好快唔記得晒 之後掀嚟掀去

我都係咁 所以成日俾人話唔小心 唔細心

同你一樣 中文閱讀5**
睇文睇書極快拎到重心
唔會逐隻字睇 通常係兩三行一齊睇
答問題冇難度 但你問返我點搵 我又講唔出

我都係咁 睇paper就好辛苦要逼自己慢慢睇再諗

哭𠹌左 曬多好多時間來睇

細個做啲閱讀理解都快同學好多
到寫作就寫得唔好，平時睇文skip曬細節技巧位，學唔到

我覺得係天生同睇太多小說問題
因為我都係
我覺得反而唔駛咁執著 好明顯同文人諗野個技巧完全唔同 倒不如用呢招吸收多啲知識好過